美擬嚴管輸陸半導體設備 提高智財權談判籌碼

美擬嚴管輸陸半導體設備 提高智財權談判籌碼

美中貿易紛爭，美國為提高要求加重智財權保護談判籌碼，考慮嚴格管制輸中關鍵半導體設備，如果中國大陸未做出適當回應，新廠陸續進入量產的大陸半導體廠，恐面臨無法取得關鍵製程設備，量產時程恐得延後。

據了解，包括美商應材等重要半導體設備廠等，已被美方點名嚴格管制輸中關鍵設備，美商應材股價上周連續兩個交易重挫，跌幅高達百分之十二，反應美國打算拿大陸半導體產業開刀，但美方目前還未提出具體管制措施。

半導體業者透露，美國目前在全球半導體設備，執牛耳地位，其中美商應材在半導體前段關鍵設備包括蝕刻、化學氣相沉積、機械研磨、離子植入等市占率都居全球之冠。

美商應材稍早宣稱，應材二○一二年在半導體邏輯設備市場占有率約百分之十九點七，今年市占率可望攀高至百分之廿三點七，其中最大的成長動能除了台灣之外，就是大陸。

除美商應材外，在全球半導體蝕刻設備擁有五成市占率、薄膜設備市占高達四成的美商科林研發（Lam Research），也扮演舉足輕重地位；美商科磊（KLA-Tencor） 在半導體光學檢測領域，全球市占也居冠。

業者指出，這些美商半導體設備廠在邏輯晶片及記憶體都掌握最關鍵設備，美國其實最有條件拿大陸半導體產業開刀，因大陸全力發展半導體產業，還是得靠美國輸出這些關鍵設備，才能如期順利量產。

近來這些美商大廠也看好大陸發展半導體的旺盛企圖心，紛紛卡位。國際半導體產業協會稍早在未考量美中貿易大戰的發展時，強調去年半導體產值首度突破四千億美元，年增百分之廿，產值和增幅同創歷史紀錄，設備和材料廠也同歡。預估成長力道可延至明年，預估明年半導體產值將達五千億美元，半導體設備和材料產值也將再創連四年成長紀綠，原因就是大陸全力投入興建晶圓廠，生產記憶體和邏輯晶片。

雖然大陸目標是希望建立半導體晶片自給率，但掌握關鍵設備的美國，也有強大的能力能制衡大陸發展半導體腳步，美國總統川普正考慮採取相當措施，逼迫大陸在保護智財權做出明確的讓步。

自煮燃發又贏

差句中國或成最大贏家呢

日本的鐵路火車，前車可鑑！

歐美廠商不要傻下傻下，重要技術比土匪盗賊偷去，反過來成為你們的競爭對手！

中囩新四大發明之高鐵

咁電腦野係咪又會加價

嚴管埋香港呀，好人好者怕乜

科研又贏
火燭又贏
停牌又贏
復牌又贏
抵制又贏
唔抵制都贏

中國又贏

中企用偷來的技術生產便宜仿冒品，導致原公司失去中國和世界市場的案例，時有報道。例如曾被奧巴馬政府公開表揚為「綠色科企典範」的再生能源科技業老大——美國超導體（AMSC），一直為中國的風力發電機出口商提供精密部件和操作程式。但在2011年，它的中國最大客戶——華銳風電——忽然拒收預訂部件，也拒絕付款。AMSC在一夜間失去了差不多整個中國市場，損失超過8億美元。

後來調查發現，華銳風電鎖定和收買了AMSC一名失意員工代為偷取公司機密資料，華銳便用這些資料生產「山寨部件」取代AMSC原部件，這次損失令AMSC幾乎破產

中国贏到笑

終蟈將成為最後贏家

設備最緊要
冇設備點生產賺錢

經香港輸入

唔識字，冇睇
不過算啦，應該都係中國又贏

幾時輪到DJI

香港無晶圓廠，香港公司買，背後企圖美國一定知。